投票有效或掀訴訟

投票有效或掀訴訟

頭條

民主黨主席胡志偉認為人大釋法帶來的法律追溯力影響了《立法會條例》第17（2）條的詮釋。

【本報訊】立會行管會決定向4名被DQ議員追討薪津之時，諷刺地又確認4人過去9個月在立法會的投票有效，充份引證4人「有汗出、冇糧出」。有民主派指若有人對此覺得不公，或掀法律訴訟。

梁君彥：根據法律去做

立法會主席梁君彥昨被問到4人期間在議會的投票是否有效時，明言4人的投票全部有效，「呢個喺我哋本地立法入面寫得好清楚」。被追問為何4人投票有效卻被追薪時，梁則稱：「我哋都係根據法律去做，我哋唔可能自己去決定一啲嘢，係唔根據本地法律。」梁強調行管會任何決定，都可能受到法律挑戰，所以一直謹慎行事。
高院7月底裁定4人喪失議員資格後，梁君彥曾指，根據《立法會條例》第17（2）條，議員所有決定不會受影響。根據有關條例，立法會議席空缺、議員選舉中的欠妥之處或任何人擔任議員的資格有欠妥之處，均不影響立法會程序的有效性。

民主黨主席胡志偉質疑，雖然第17（2）條載明「任何人擔任議員的資格有欠妥之處，均不影響立法會程序的有效性」，但認為人大釋法帶來的法律追溯力影響了此條例的詮釋，而上述4議員在成為議員後，任內進行無數的投票，通過或否決了有法律約束力的法案或撥款，「如有人對立法會期間通過的決定感到不公，相信會引起不少法律訴訟」。

■記者林俊謙

相關新聞

立會追梁游薪津未有下文
頭條 4小時前

破產期間不能參選
頭條 4小時前

四DQ議員遭追薪津1,174萬羅冠聰：有汗出冇糧出
頭條 4小時前